%! Author = WelJo
%! Date = 4/30/2026

%! Einfügung und Veränderung von "Forschungsstand und theoretische Grundlage" zu Methodik und Vorgehensweise (Bao)


\section{Methodik und Vorgehensweise}
\label{sec:methodik-und-vorgehensweise}

%% Beginning ===========================

Zur Beantwortung der Forschungsfrage wird ein vierstufiger methodischer Ansatz verfolgt, der theoretische Grundlagenarbeit mit einer softwaretechnischen Erweiterung des Analyse-Frameworks kombiniert.

\paragraph{Phase 1 Literaturrecherche und Baseline-Analyse:}
Zunächst erfolgt eine systematische Aufarbeitung des Forschungsstandes sowie eine Analyse der Codebasis.
Einerseits wird der \textit{RoA-Index} (Kaub et al., 2024 \cite{kaub2024}) untersucht, um die bestehende Routing-Logik (Dijkstra und A*-basiert) als Baseline zu verstehen.
Andererseits werden Kaskadeneffekte in kritischen Infrastrukturen nach Lickert et al.\ (2024)~\cite{lickert2024} analysiert.
Ziel ist die Identifikation technischer Schnittstellen zur Integration funktionaler Parameter wie \textit{Lifetimes} (Notstrompuffer) und topologischer Abhängigkeiten (OSM-Daten).

\paragraph{Phase 2 Konzeptionelle Modellentwicklung:}
Anschließend wird die konzeptionelle Erweiterung des RoA-Modells um kaskadierende Effekte und eine zeitliche Dimension vorgenommen.
Dabei wird untersucht, wie die Kopplung zwischen Stromnetz und Gebäuden (Autonomiezeit / Lifetime) die Erreichbarkeit beeinflussen könnte.
Daraufhin wird ein logisches Verknüpfungsschema formalisiert, das den POI-Zustand in Abhängigkeit von der Energieversorgung und spezifischen Netzknoten (in Anlehnung an Lickert et al. \cite{lickert2024}) beschreibt.
Abschließend wird ein zeitdiskreter Ansatz ($T+0$ bis $T+n$) mit in die Formalisierung aufgenommen, um die Dynamik funktionaler Ausfälle im Zeitverlauf abbildbar zu machen.

\paragraph{Phase 3 Softwaretechnische Umsetzung:}
Die Umsetzung erfolgt im Python-Modul \texttt{robustness\_of\_accessibility}:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Datenintegration:} Erweiterung der Datengrundlage um Energieversorgung (OSM-Daten) und räumliche \textit{Nearest-Neighbor}-Zuordnung zu den POIs.
    \item \textbf{Kaskaden-Simulator:} Entwicklung eines Simulators zur Abbildung \newline kaskadierender Ausfälle, wobei die Deaktivierung von Netzknoten zu Stromausfällen an zugeordneten POIs führt, deren funktionale Verfügbarkeit nach Ablauf ihrer individuellen Autonomiezeit (\textit{Lifetimes}) erlischt.
    \item \textbf{RoA-Modifikation:} Anpassung der Routing-Logik in \texttt{calculate\_routes()}, um den zeitabhängigen funktionalen Status der POIs in die Score-Berechnung einzubeziehen.
\end{enumerate}

\paragraph{Phase 4 Evaluierung und Ergebnisanalyse:}
Die Analyse gliedert sich in drei Schritte:
(1) \textbf{Vergleichende Analyse:} Gegenüberstellung physischer und funktionaler RoA-Scores zur Quantifizierung des „funktionalen Gaps“ (theoretisch erreichbare vs.\ operativ verfügbare POIs).
(2) \textbf{Sensitivitätsanalyse:} Systematische Variation der Autonomiezeiten (Backup-Kapazitäten) zur Identifikation kritischer Kipppunkte der städtischen Resilienz.
(3) \textbf{Synthese:} Es soll aufgezeigt werden, dass Resilienz kein statischer Index, sondern eine zeitabhängige Variable ist, deren Dynamik maßgeblich durch funktionale Abhängigkeiten geprägt wird.

%% Ending ==============================
